英國會10月二讀草案，准港人再申BNO 提案議員：no one is left behind

「港版國安法」生效後，英國政府隨即於7月1日宣佈修改入境規則，讓持有BNO的港人最快6年可入籍英國。英國自由民主黨國會議員卡邁克爾（Alistair Carmichael）認為有關做法，將令很多在97年後才出世的香港年輕人被遺留，故此他早前在英國國會提交草案，要求英國政府容許所有香港公民重新申請BNO，並為他們提供英國居留權，容許港人可在英國無限期居留或工作。該黨更力促英國政府確保「no one is left behind（一個不能少）」，認為現在是英國政府採取行動，與港人同行的時候（It is time to step up and stand with Hong Kong）。

英國自由民主黨今日在該黨網站狠批「港版國安法」，指該法是中國政府鎮壓異己和立法會反對派的工具，亦成為了香港的「死亡喪鐘 （Death knell）」，將一國兩制框架下的僅餘價值徹底粉碎。該黨又指，法律監察人員和人權組織均認為「港版國安法」不只針對示威者，更會永久損害香港在一國兩制框架下所承諾的自由和民主。

對於英國政府早前宣佈着手修改入境規則，使持有BNO的港人可定居英國，自由民主黨認為做法值得歡迎，但指出由於有關措施只適用於BNO持有人及其家人，將令很多過去是香港民主運動核心、在97年以後才出世的香港年輕人被遺留。因此力促英國政府進一步保障香港人的權利和自由，不論他們現時是否持有BNO。

該黨呼籲英國政府支持卡邁克爾提出，要求英國政府容許所有香港公民重新申請BNO，並為他們提供英國居留權的草案。有關草案將於今年10月23日在英國國會二讀。

應該係父母有BNO，子女才可以申請補領
否則新移民實會即刻一窩蜂咁補領BNO，咁就弊囉！

14億香港人

禁止黑警全家申請

講到好似過硬咁

藍絲 多謝晒

事實係大把人都唔走 驚去到搵唔到工 寧願留係香港做三等公民
再唔係逼自己變成一隻港豬就開開心心過人世
係依度叫人走仲會比人屌出賣手足/無計劃去到等乞食云云

有邊個廢老藍絲冇bno

大把藍絲十幾廿頭
尤其是牛屎佬

好多人想要個保障

要ielts 6.5分 先比拎

除咗窮閪燶閪之外，大部份藍絲都有BNO㗎啦

97前香港出世而冇APPLY過
可以APPLY返都合理
但97後....
責任不在英方wo
好大機會過唔到

如果收窄到父母雙方/其中一方有BNO嘅97後仔女可以申請，我覺得都算合理

父母97後先黎香港,或者長期唔係香港住，子女應該無份

應該係衰過暴動，非法集結等先有得再申請

到時藍絲，新移民，全民暴動！

應該要係97前英治香港有永久身份證既香港人, 及其直系子嗣先可以申請

如果唔係, 支共實濫發香港身份證利用雙非港嫖滲透英國, 隨時14億人都有BNO

好多人對外國有誤解，成日話去到搵唔到工做
又話去到外國要做遞菜斟茶，其實留係香港只能做到4等公民
連李偲嫣呢啲5毛都高級過你，佢個仔傷人證據確鑿都只係守行為
黃絲郁下都charge襲警，寫幾句嘢又屈煽惑，咁都唔肯走冇人可以幫到你